原來老師走咗去yahoo finance 出文

從騰訊講最重要的投資概念|龔成

世上無一種投資方法是絕對完美的，很多時不同的方法要配合使用。

升值數百倍

騰訊（SEHK:700）2004年以$3.7上市，2014年1拆5，升值數百倍，有興趣的朋友可以計計，假設以上市價投資了$10萬，到現時，升值到多少錢？

我明白，當年騰訊的知名度不及這刻，要選中這股不易，但這裡最想表述的，是「長線投資」的威力。

一隻股票的股價總會升升跌跌，$5升到$8，之後又跌翻去$5，大家總會覺得，如果$5買入在$8賣出，之後再在$5買入就好，事後睇翻，當然容易，但真相是怎樣？

很多時散戶在$8賣出後，股價一直向上。

無投資方法完美，有時你會見到買入賣出會賺到錢，但有時長線投資又會更好賺。

不過，如果你想真正賺大錢，最正路就是「長線投資」！騰訊是一個例子、港交所（SEHK:388）是另一個例子。

散戶無法賺大錢原因

其實，在騰訊由幾蚊上到幾百蚊的過程，有唔少投資者買中，但有多少人願意長線持有？

正正因為這原因，令一般散戶處於「贏粒糖，輸間廠」的局面，這是他們一手造成的。

我過往做了10年銀行同證券行，見證了大量散戶的投資成績，我初入行時，見了唔少客在$1X買入港交所（SEHK:388），可惜，絕大部分在$20已經賣出！

所以，當我們買中了優質股，同時見到企業的業務、價值、生意，不斷向上，我地應該長線持有，唔好輕言賣出，因為這可以大幅提升你的財富。

雖然不是每一隻股票都有長線投資的價值，但這是好重要的投資策略。希望大家能用這方法，作為投資的主軸，因為從過往的數據，這的確是最能提高我們財富增長的方法。

老師

做左十鳩幾年銀行同證卷，手到應該好似儲郵票咁集左好多企鵝同肛交所，發達啦佢

可惜條廢柴只係識2800

一句講晒：2800

跟老師買左優質股媒氣 （003） 而家點部署

聽日開始月供2800 2071年追唔追得返條數

想95歲生財務自由

佢講撚左啲乜？

有冇報股票班

冇呀老師

股票班係會教埋月供tvb?

攻城老師勁啲定思覺老師勁啲？

佢講緊佢係長線投資者，做左十鳩幾年手到有大把企鵝同肛交所，廢事話俾你班兒登仔知，怕你眼紅

股票班係會教1+1=2 I go to school by bus

咪幫佢宣傳啦仆街

老師，說好的14%年回報呢?

係咪要50年先會有?

老師用心良苦

你係窮撚 你都唔想你個孫都係窮撚

教你月供50年係等你可以幫你個孫財務自由

老師

月供霉氣

攻城老師

1999年先有盈富基金
50年前根本未成立

佢做咩位做到咁on9

咁撚廢既文
講到爛既老生常談

又係供成，黎黎去去叫人供2800

如果佢渣到700,388而又寫到出篇文出來救得一個得一個，我會服佢，如果無既，食屎啦去，講就叻